{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"28","quiz":[{"id":317,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","c":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","d":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","answer":"4"},{"id":309,"question":"وظيفة الفرزات (الاخاديد) في الاطار هي","a":"لالصاق الاوساخ والزيوت بالطريق","b":"التقاط الاجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الاطار بالطريق","c":"لتمكين حمولة زائدة في المركبة","d":"للحفاظ على شكل مستدير وموحد للاطار","answer":"2"},{"id":315,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"المصد (الطمبون) الخلفي.","b":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","c":"وسادة الهواء.","d":"حزام الأمان.","answer":"2"},{"id":312,"question":"بالرغم من الضغط على دعسة الكلاتش للاخير فأن تغيير الغيارات صعبا","a":"هناك فراغ كبير في الكلاتش","b":"الكلاتش لا يفصل فصلا تاما","c":"هناك فصل زيادة عن اللازم في الكلاتش","d":"المشكلة في علبة التروس","answer":"2"},{"id":306,"question":"لماذا يجب ان يكون ضغط الهواء داخل الاطارات حسب اوامر المنتج","a":"لمنع استهلاك زائد للاطارات","b":"للمحافظة على ثبات السيارة","c":"جميع الاجوبه صحيحة","d":"لتسهيل عملية المقود","answer":"3"},{"id":310,"question":"عند تشغيل المركبة والمحرك بارداً من المستحسن تمكين المحرك من العمل لعدة دقائق","a":"بسرعة 1200 دورة في الدقيقة","b":"بسرعة 700 دورة في الدقيقة","c":"بسرعة 1500 دورة في الدقيقة","d":"بسرعة 1000 دورة في الدقيقة","answer":"4"},{"id":319,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لمنع الاستعمال الزائد لفرامل المركبة.","b":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","c":"لمنع اهتراء الإطارات.","d":"لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.","answer":"2"},{"id":320,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","b":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","c":"من اجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.","d":"من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماذا يركب في محرك الديزل بدلا من موزع الشرارات الدسبرتور","a":"مضخة البخ","b":"مضخة الوقود","c":"مضخة السرعة","d":"الرشاشات ( الانجكتورات )","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"المركبة تسير لأن احتراق الوقود يتحول الى حرارة شديدة لتحريك المركبة","b":"المركبة تسير لأن احتراق الوقود يتحول الى كهرباء لتحريك المركبة","c":"المركبة تسير لأن احتراق الوقود يتحول الى عادم لتحريك المركبة","d":"المركبة تسير لأن احتراق الوقود يتحول الى قوة لتحريك المركبة","answer":"4"},{"id":305,"question":"لماذا يستعمل قفل الديفرنتسيالي (الباككس) في المركبة؟","a":"يستعمل قفل الدفرنسال (الباككس) للمساعدة على الخروج من التزحلق او التغريز في الوحل","b":"يستعمل للمساعدة في الرجوع الى الخلف","c":"يستعمل من اجل زيادة السرعة","d":"يستعمل في الانعطافات الحادة","answer":"1"},{"id":316,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"دعسات الفرامل والكلاتش.","b":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","c":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","d":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","answer":"4"},{"id":321,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).","b":"تقصير عمر الإطارات.","c":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الجاف.","d":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","answer":"4"},{"id":324,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة السرعة.","b":"جهاز إعطاء الإشارة.","c":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","d":"جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.","answer":"3"},{"id":323,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","b":"يتحكم في عجلة المقود.","c":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","d":"يتحكم في قوة المحرك فقط.","answer":"1"},{"id":302,"question":"لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك الديزل","a":"صاحب كراج لتصليح محركات الديزل","b":"كل شخص له شهاده لاداره كراج","c":"كراج (معهد) مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل","d":"كل ميكانيكي له خبرة في اصلاح السيارات","answer":"3"},{"id":300,"question":"سيارة مجهزة بمحرك الديزل ، هل يجب ان تقفل مضخة البخ بواسطة سدادة ( ختم رصاصي )","a":"نعم ، ما عدا التراكتور وسيارات الصحة العمومية","b":"لا ، فقط في السيارات العمومية","c":"نعم ، واجب قفل مضخة البخ بسدادة( ختم رصاصي )","d":"لا ، لا حاجة لاقفال مضخة البخ بسدادة خلال 2000 ساعةعمل","answer":"3"},{"id":307,"question":"يجب تعبئة هواء داخل الاطارات الى","a":"كلما ان الاطار يكون مستهلكا عليك زيادة الضغط داخل الاطار","b":"ان ضغط الهواء يلائم اوامر المنتج","c":"ان الجنط لا يلمس الطريق عند السير","d":"ان نرى ان الاطار ملىء بالهواء","answer":"2"},{"id":314,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","b":"جهاز يمنع إقفال عجلات المركبة عند الفرملة الفجائية، وبهذا تتم المحافظة على عمل مقود المركبة.","c":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.","d":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","answer":"4"},{"id":322,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.","b":"السيطرة على استهلاك وقود المحرك.","c":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","d":"منع إقفال العجلات.","answer":"3"},{"id":325,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","b":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","c":"من اجل منع إمكانية الضرر بإطارات المركبة.","d":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","b":"لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.","c":"لا يجوز استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) كفرملة طوارئ.","d":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","answer":"4"},{"id":304,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دواسة ( دعسة ) الكلاتش","a":"لتسهيل الدعس على الكلاتش","b":"لمنع استهلاك كبير لاجزاء الكلاتش","c":"لملائمة ارتفاع الدواسة للسائق","d":"لتسهيل عملية الوقوف","answer":"2"},{"id":328,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"جهد البطارية منخفض.","b":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","c":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","d":"تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).","answer":"3"},{"id":326,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","b":"لا توجد ضرورة بتثبيت أحزمة أمان.","c":"يجب ربط أحزمة الأمان فقط إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","d":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","answer":"1"},{"id":308,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح ، الكاوتشوك يتلف بسرعة","a":"صحيح","b":"لا اهمية لذلك","c":"فقط العجلات الخلفية","d":"غير صحيح","answer":"1"},{"id":311,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"لا يوجد قانون يحدد السمك الادنى للاطار","b":"يجب ان لايقل عن 2 سم","c":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","d":"السمك القانوني هو الذي يمكن من السير الآمن","answer":"3"},{"id":327,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مُسجل في شهادة تأمين المركبة.","b":"مُسجل في دفتر المركبة.","c":"مُسجل في رخصة المركبة.","d":"مطبوع على الإطار.","answer":"4"},{"id":329,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","c":"أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.","d":"أية لامبة تعادل قوتها قوة اللامبة الأصلية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل احتكاك الاطار بحافة الرصيف يشابه احتكاك الاطار بالاسفلت ؟","a":"كلا ، احتكاك الاطار بالاسفلت اخطر بكثير من احتكاكه بالرصيف","b":"كلا ، الاحتكاك بحافة الرصيف من شأنه تمزيق الاطار","c":"نعم ، لا يوجد فرق بين الحالتين","d":"نعم ، احتكاك الاطار بحافة الرصيف يعادل احتكاكه بالكركار","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}